華女遊日斥責店員唔識中文 網民鬧爆：丟臉

中國女遊客斥責日本女店員（圖）不懂中文，對方唯有以笑回應。（互聯網）

不少人到外地旅遊時，都會學一兩句當地的語言傍身，以備不時之需。不過近日內地網傳一段短片，一名中國女遊客到日本的便利店時，用普通話向女店員說「飲料」，但對方因言語不通而聽不懂，未料遭女遊客斥責。短片曝光後，隨即被網民瘋傳，並狠批女子的行為「丟臉」。

短片所見，一名操東北口音的中國女遊客走進一家便利店後，一邊開着手機拍片，一邊向女店員用中文說出「飲料」兩字，但店員根本聽不懂，只好以笑回應。未料，該名中國女遊客再度說一次「飲料」，女店員於是低頭道歉，更以日文表示，「真的很抱歉，我聽不懂」；惟該名女華客竟以輕佻的語氣斥責對方說：「欸？中國話為甚麼不會！」

看過短片的內地網民無一不以該名女華客為恥，直斥其行為極度失禮，「在別人國家要求人人會你的母語？丟人」、「店員沒生氣，脾氣已經很好了」、「真的是丟人丟到國外去了」。

日本妹

中國雞who care

厲害了,我的國
這就是中華民族的底氣
於小日本的領土上揚我國威,以報日本侵華的一箭之仇

中蟈畜重夠膽叫自己禮儀之邦

中共竊國之後已經唔係好多年啦

7仔妹都唔錯

我覺得係玩緊 拍個個都忍唔住笑 搞到日本妹笑埋一份

好靚女

條女麻麻